[夏季甲子園決賽] 第100回全國高校野球選手權紀念大會(5)

官方網址/直播網址：

播精華片/直播必須閂adblock

官方直播／資訊 apps

an:

ios:

賽期：

２０１８年８月５日－１６日
（８月２日於大阪市舉行抽籤大會）

日程：

線表：

２０１８夏季甲子園代表校：

今年參賽隊伍由４９隊增加至５６隊
（愛知、神奈川、大阪、千葉、兵庫、埼玉、福岡增加至２隊）

出線賽區 校名
北北海道 旭川大高
南北海道 北照
青 森 八戶學院光星
岩 手 花卷東
秋 田 金足農
山 形 羽黑
宮 城 仙台育英
福 島 聖光學院
群 馬 前橋育英
櫪 木 作新學院
茨 城 土浦日大
千葉東區 木更津總合
千葉西區 中央學院
東京東區 二松學舍大附
東京西區 日大三
埼玉北區 花咲德榮
埼玉南區 浦和學院
北神奈川 慶應義塾
南神奈川 橫濱
山 梨 山梨學院
長 野 佐久長聖
新 潟 中越
富 山 高岡商
石 川 星稜
福 井 敦賀氣比
靜 岡 常葉大菊川
愛知東區 愛產大三河
愛知西區 愛工大名電
岐 阜 大垣日大
三 重 白山
滋 賀 近江
京 都 龍谷大平安
大阪北區 大阪桐蔭
大阪南區 近大附
兵庫東區 報德學園
兵庫西區 明石商
奈 良 奈良大附
和 歌 山 智辯和歌山
岡 山 創志學園
廣 島 廣陵
鳥 取 鳥取城北
島 根 益田東
山 口 下關國際
香 川 丸龜城西
德 島 鳴門
愛 媛 濟美
高 知 高知商
福岡北區 折尾愛真
福岡南區 沖學園
長 崎 創成館
佐 賀 佐賀商
大 分 藤蔭
熊 本 東海大熊本星翔
宮 崎 日南學園
鹿 兒 島 鹿兒島實
沖 繩 興南

２０１７夏季甲子園優勝：花咲德榮（埼玉）
２０１８春季甲子園優勝：大阪桐蔭（大阪）

參考資料：

各隊實力分析：

ＷＩＫＩ（日文）：

Lm

LMMM

最後一個topic

鎮場

[/quote]

個好球帶窄得過份喎

MOLAMOLA

home run

Homerunnnnnnnnnnnnnn

3R HR

唔駛睇了

又到強棒

食放題

應該玩完了

Homerun

可能真係冇啦

HR

完

吉田都俾人打home run
好痴線

唔好輸得太慘ok？

金足農gg

gg

頭先果球HR係唔係吉田今屆第一次畀人擊出HR

雖然機會微
不過唔好咁快下定論

大桐全壘打

88

回鄕耕田

想問下最後個張個投手依家仲有無打緊？

全壘打

瘋狂界外球 燃燒手臂

要放開黎打啦
咁樣每局妹一分實輸
寧願佢地盡力揮棒算

佢咪係大阪桐蔭個先發投手

柿木蓮

不斷燃燒吉田投球數

劇本已經準備好

四局下終於完啦

射左半日睇波

你1局1分 人地1局幾分咁上

掟緊波

希望佢哋搏盡無悔

超人吉田正式倒下

岩岩上youtube睇到

今次真係燈唔到

仲有得追架金足！

點追

全靠呢張圖燈到桐蔭入決賽

德山打緊早稻田大學

有冇人可以燈下金足農？

自
對仙台個張係咪收起左ace 我係想問個個

2out點燈

分差得5點
9局上逆轉都得

留名先

舊年輸果場佢無出
德山 如果唔係舊年連霸左

pitcher爆煲係死証

molamola

吉田會唔會有機會選秀?

問東邦

德山壯磨丫麻
諗住收起應付第二日果場丫麻

其實呢場波用香港ge學界足球黎諗(董之英對新界某屋邨學校)就啱架啦

咁局去得咁快

好似話想讀大學

好球帶窄到PK, 高中生控球又唔係真係話咁強, 雖然兩邊都係咁判, 但相對大桐打線, 你投得中心D就死硬

可能人地都志不在職業

根本就係屌打

唉 好唔甘心 但係實力差太遠

屌鳩西谷 還我福井

但係啱啱最尾呢球外角低又唔窄喎

點止屋邨學校

直情係西貢村校

比分已經拉開啦

屌，吉田連休息既時間都無

5局一百球

頭先分半鍾完半局

大埔村校

睇你哋文字直播，搞到想扮工睇

又homerun

吉田5局已過100球

藤原瞄準左滑球

落雨收衫番到黎又冇一局

大桐上年一輸第2日就練波, 呢隊野既決心真係無得講

lm

本來我諗住睇日大三VS桐蔭

玩撚完啦

HR...MOLAMOLA

又一球。。。

根尾BB

homerun

根尾2分HR

CLS

On9...

唔想睇了

人地係準職業球隊,無計搞

桐蔭 2 RUN HR

藤原上到壘接根尾得分率好高

Dllm, 又home run

金足農 吉田累了

金足農打得好保守 好on9

再見

上線下線實力差咁遠

近年學界唔俾踢職業嗰班人踢
其實董之英已經無以前咁屈機

東北首勝都係靠仙台育英啦

5局分差10分係咪called game?

金足農 睇嚟要問西美同埋西關借啲運氣

估唔到爆到咁

3456棒都堅野

甲子園無架

好似唔會

桐蔭上線真係好撚癲 頭三局見金足農根本係捱過去

執多幾分都好

我射左半日波睇

日大三對桐俾人50比0啦

西美都勁啦係大桐身上拎到兩分

甲子園唔會

董之英最勁個代都唔夠堅sir 個隊遵理

夾埋都未必夠大魔王打架

有冇咁誇

上年睇住佢地執泥忍唔住喊 睇到我都眼濕濕

外野手仔軟完到二壘手仔軟

吉田俾人打爆了

咁睇作新學院真為比到好大壓力大桐

兩隊打線差太遠
桐蔭3 4 5棒個壓迫力太勁

第9分

全日本三千幾間高校砌一隊都未必夠桐蔭打

日大三對西波 下關 都要第八局反cup先贏到

對住大阪桐蔭俾人打爆唔係冇可能

係咪10定11-1就直接完?

再一分

日大三防守相對好

打足九局

打夠九局先會完

唉 睇唔落

咁不如講履正社差啲贏

棒球唔可以咁樣講嘅

刀下留人好嗎

Save...

見到你個名 諗到金農嘅狀況

第5局未完已經118球

畀人打爆.....
五局116球.... 一二壘有人一out

但橫濱其實好勁, 個場金足農發揮太好

輸20分都似

冇得休息，根本冇人換

吉田好大壓力...

作新學園係前年夏甲冠軍
整體實力高

吉田犧牲球速求入到好球帶
換黎就係比人打爆

10分了

又嚟咁樣俾人炒

刀下留人
人地成個縣啲人睇著架

有劇本會唔會豬少啲

會唔會投到喊

10分

坦克車果張圖原來係真

去到最後一刻都要微笑

吉田bb好慘

開局三分真係失誤造成
之後戰術保守一分分咁追 用犧牲短打真係 明明打線唔差

履正社真係最慘 唔係桐蔭 春夏連霸就係佢

秋田妹個樣好慘

打席第四輪

最慘係吉田冇人換到

咁樣屌打，無眼睇

橫濱係渡邊元智退休後
係正宗西波年年雷聲大雨點小

滿壘....

吉田咁樣點頂到9局

又放題

滿壘

秋田啲人實睇到喊

無人換, 吉田會唔會就咁有陰影崩潰

五局四輪....

日大三好可能未訓醒就比桐蔭456左
以佢地場場咁漫熱黎睇

要雙殺先捱到

橫濱黑鬼主炮冇野好講

2out滿壘
呢個回合對金農特別漫長

求陰影面積

唔好再貼呢張圖

同第一局一樣...

又返到藤原

求金農得分機會

12了

日大三係慢熱
但投手深度夠
相對無咁易被大比數拋開

1-12 2out二三壘

轉眼間又到藤原 又滿壘

真係好撚痴線
勁到

1-12...

一個後備投手都無？不論勁定渣

12分cls

又到番根尾

放題緊啦

第5局幾時先完

差d滿壘hr

輸到咁多好慘……

全䫳口精英係哂嗰幾間強豪校

呢局never end 就.... 下位打線 ...

漂多少少又全餐

根尾拎多枝hr就搞笑

就算金足農輸， 我都想佢哋打多一支全壘打

終於3out

終於完第五局。。。

上屆花咲都係炒廣陵 吉田超額完成啦

即係要等柿木

下下都可以打到牆
痴線

吉田攰了
開始放題

5局完

䕨原恭大同根尾刷數據，超超中村奬成全壘打數紀錄吧

秋田魂

唔洗啦 生性啲 第七局又上位打線....又準備放題

完啦好麻

其實唔算黐線

台灣仲離譜

全台灣嘅國家隊代表 喺曬三四間 高中
一間平鎮高中可以打得爆大阪桐蔭

打線其實都差
上場對日大三打擊率同上壘率已經唔高
不過失誤真係多左好多 仲要致命
不過對佢地黎講係超額完成 一來對手太強 二來自己發揮亦唔到水準

第4,5棒都差的hr,

吉田真係攰啦, 不過球賽都係要繼續, 無後備投手

隻手有冇事架

5局132球

仲要訪問佐佐木老母....

吉田

金足反cup嘅機會係？

失誤真係好明顯

呀媽想喊

根尾投的話 桐蔭幾乎無下位打線
日本仔直頭話代打都有人地四棒質素

一場半場都頂到...

國家代表集中係一齊姐 台狗有冇咁撚勁呀

已經喊左

苗僑偉

有冇人記得第五局打左幾耐
就快輪左次打擊順序
btw山田健太跑得好快

引到對面打人 DQ

可唔可以放下水, 快手完埸呀

夏90回 17-0 都唔係最肉酸戰果

甲子園決賽最大分差係 06 年橫濱對清峰 21-0

夏甲就係 1920 年關西學園對慶應同埋 2008年大阪桐蔭對常葉菊川 17-0

桐蔭我屌你老母

啲台灣人15、16歲都打得爆大阪桐蔭

放水 要數中據 打到咁順

大桐要破紀錄了

金足起碼入咗一分
雖敗猶榮

唔駛啦,睇下桐蔭個辦學團體有無醜聞可以爆

日本d私立大學基本上除左成左名嗰d,其他都只係好過野雞少少

對下關都睇到打線幾差啦
要去8局靠一個高中生涯未打過hr 既一支適時三分hr 先贏到

最小有一分 唔肉酸過17-0...

桐蔭不如換橫川出黎搞笑兼放水啦

個記錄員會出嚟

佢都投到144

要喺球探面前表現自己嘅大桐點會放軟手腳…

但係中職好廢咁嘅

21-0 難啲

BTW 清峰被大炒3年後攞到優勝

分又攞唔到 好絕望

你覺得橫川真係會差咩, 雖然出場少姐

金足農打線唔生性
極速三上三下

臺仔青棒成日拎冠軍

3分鐘又攻守調換

今場佢地開局信心唔錯 打線都有超水準 而家冇啦...放題完就玩完 頭三分真係致命 但球數偏多....

40:1 啦

橫川其實好勁 佢仲有星味過柿木

吉田真係要攰死了

因為訓練環境好差， 好多勁嘅一係就去咗外國， 一係就畀台灣教練操到壞咗

又有人打黑波

吉田: 打多陣畀我抖下好嗎

換左投手

投投

仲有三局...就完啦

希望生性啲

大家一齊落場玩下

吉田都換走埋，GG了

咦, 應該覺得追唔到, 抆投保護下吉田就算

換左投

台仔基層棒球青少棒都幾勁，不過中職真係歡樂聯盟.....

球威真係差好遠

放去外野休息下
都比哂油喇

冇走到，去咗守備

下下策啦

咁都好 用得太盡啦吉田

點知呢個係嚟都係天才

一陣間150km 連發

換得就換啦，享受下甲子園嘅決賽都好

頭三分其實氣勢仲係度
係衰監督第二三局搞死自己
下下觸擊
對桐蔭諗住一分一分咁追想點

如果吉田係態唔好既..早早換唔駛咁難睇

劇本寫好

暫時140都未有

講笑

觸擊真係睇到我想爆粗

中職有人睇架咩, 我睇韓職都好過啦

吉田係學校係咪食好多囡囡嘅呢

哇差d暴投

換個一二年級既投手都無 ??

132入好球帶當佢贏啦

又係柿木

在場觀眾都明白大局已定

柿木真係好搞笑

先發球員差柿木未安打

柿木 可唔可以搞下笑就算

句日文係咪話柿木安打到 就正選全部有安打

不如換啲二年級吸下經

柿木

係

大局已定 好好享受

感受下甲子園都好

好撚諷刺

留力掘沙啦

好歡樂

已經用觸擊讓你

未完架

仆街 135好球帶

0失分

仲要影秋田妹

係喇，大好前途，唔好玩死自己

今屆MVP係根尾定吉田

如果呢個moment突然下暴雨

場波就會腰斬

無失分

奇蹟之地再創奇蹟OK?

上年達也壓得住怪獸
今年換左吉田就比人打爆

安達充

你唔好話地震

桐蔭練下觸擊咋...

對面係咪放水

吉田 可以 寫定email畀bizReach

地震會死人啊嘛

金足農終於有HIT啦

上年達也無完投咁多局

大阪桐蔭個紀錄員心諗 領先11分都唔畀我出場

希望見到多D二年級生
下年我再去睇佢地打

80球未到

第二分！

履正社監督成最後贏家 得佢可以迫桐蔭到絕境

攞分了！

士氣

好波!!

金足農第二分啦

2分😭😭😭😭

有多一分

金農未放棄架

都好唔使咁肉酸, 柿木太放鬆啦

拎一分都咁辛苦

好感動

追返一分

一日未完場都唔好慶祝住

拎返分

珍貴嘅一分

差一好球就贏

唔係寄望對手上位放水呀

不如期待下柿木今場有冇安打算

吉田應該同清水達也差唔多
係差左個網脇
當然花咲德榮打線勁好多

BTW 第2分

柿木宜家劇本mode緊

佢七局先85球...

中職個個掛住睇啦啦隊
無人理場波

差10分點樣劇本?

日本文理都係追八分

紀錄員會唔會同教練講都贏咁多分俾我落場玩下啦

風景最美是人

加油啊

有冇圖片支援下

教練 你紀錄就紀錄啦 咁多嗲

少林寺都係掃地僧最勁

奇蹟就發生左一D無可能發生嘅事

要瘋狂e同瘋狂hr

二年生會唔會話豬咁多提早練下波

上位打線 放題開始

日本而家發生七級以上嘅地震

仲大機會過金足農追平

呢個係真實機率

仲要換投

秘密武器

中川同藤原都好有台型 要擺一輪樣先打

金足農嘅打氣方式好正 全場一齊
Ohohohohoho ohohoh ohohoohohoh
加油呀

今年場場都好好睇，
反而決賽……

大阪桐蔭史上初二度目春夏連霸達成!

桐蔭啦啦隊

舊年真係好睇好多
虐殺一啲都唔好睇

桐蔭妹

中心棒次真係....

舊年決賽都係虐殺

跳足咁耐

放題×n

呢個比賽幾多年打一次？

夏甲一年一次

三振

記憶中冇咁大差距呀

仲係冇失分

滑球直球指叉對桐蔭打線無乜效
反而夾雜變速幾好

即講即有

收番

失左啦 2-13

佢D球傳部壓唔低

敢鬥賞可以可以俾哂金足農全隊所有人

無

冇放題到

其實打川投得唔錯

點解唔早啲換佢出嚟投呢？ 如果吉田係休息夠，應該唔會咁差。

14:4 都唔細

佢地隊波問題都唔喺投手到

中職選手越打越虛嘅原因

幫助不大,睇下桐蔭係盡收天下兵器

會輸少一兩分囉

叫做無輸得咁慘囉

影仔做乜9

一講就有女睇啦

應該可以搬定嘢出嚟

投埋下局完

最後一次睇bizReach

農校掘沙個袋係咪大袋D

用鏟泥車

打川唔係差 但唔係好 對手都放放地水

燃燒手臂係咪唔出啦

外野

應該係啦
依家咁咪仲好

打川愈投愈有信心

佢啲變化球投得唔錯

剷平甲子園

直球速度不足

妹妹喊到

秋田妹唔好咸

心繪

控球都差

名門真係有名你叫

杮木有安打會點

要完封柿木

多謝放水

柿木冇得觸擊了

柿木到最後都係無安打

笑死

既然贏唔到， 都唔要畀你杮木蓮 有一架安打

監督問題
唔敢搏
濟美一樣係8強戰前由山口一人完投
但為咗隊波同山口著想
係八強戰敢用第二個投手 （其實係正選三壘手）

但為

最後一局

唔洗再擊球啦

浦島太郎最後一次唱歌

大桐最後打席

可以拎多分嘛

8局先101

呢個名
好撚諷刺

今年甲子園MV應該唔熱血

第九局反cup

原來大阪桐蔭 打假波

ff

吉田4局已經有

最後了

準備收工

百一十五球 內完

準決勝，決勝呢兩場完投就真係幫到沛木個 draft status 了

146

之前果啲係熱身黎

一分都執唔到了

148

嗌大聲啲

日本文理對中京大中京

好想聽多陣

金足輸但係班球員好開心咁

2out

全部直線

尾彩冇了

超晒額啦

試合終了
金足農

接殺 完

沖出黎了

完了

輸左無悔 笑得開心

恭喜桐蔭春夏連霸成功

吉田哭了

淨係直線都完封

秋田魂到呢度已經好精彩

你已經做得好好㗎啦，吉田

秋田妹

頭先仲笑

直球係好緊要 又快又準唔洗投變化曲

夜少少希望到阪神同Orix俾人炒

好多都係咁

唔好搞Orix

我家生駒好彩有野做睇唔到

青春既回憶 香港人係冇既

吉田唔知有無俾人睇中

履正社可以話自己係全國第二

柿木都無話壓低或者拎角

春夏亞軍連霸

陣間係ig放喊相

快D叫藤浪出黎

祝大阪桐蔭 下2屆都出唔到線

履正社會收佢哋皮

今晚等我安慰我寶寶

2年贏左3個甲子園 真係好撚癲

雖然結果金足農輸 但

垃圾歌+由頭屈到尾既冠軍隊 個MV一定冇feel

死肥佬

大桐連星期日都練足全日 其實係值得冠軍

有邊度唔係

呢啲粗重野等我嚟

履正社已經唔係

嵐

今晚出岩貞先發,不過佢都係同全盛時期的能見仲有距離

冇得講 名門 加埋半個主場

首歌係柚子作架

上年輸都係輸佢

最討厭既日本人 大阪又可以加分

點解佢地唔唱返

星稜，明德義塾，聖光學院都係星期日朝早練到傍晚

呢個真

其實又唔洗貶低桐陰 同樣勁

真係唔勵志喎首歌

桐蔭好勁

我都想知

所以咪話希望夜少少到阪神同orix俾人大炒返一場囉

最好就當然係呢三場都俾人大炒

下年我覺得星稜有啲機會

cls咁都入到大阪人數
決賽唔比大阪隊贏不如直接dq佢好無

其實大桐真係實力碾壓, 成隊波高幾個班
贏波其實合理不過人都係鍾意奇蹟

歌2015首 On your side真係無得輸

搵返柚子唱個feel可能即刻唔同

用返栄光の架橋都夠

大家心裏有數金足農贏嘅機會有幾大

冇啦，強隊多資源可以招攬強新一年生
強者只會越強

其實幾好聽

我鐘意舊個首多啲

聽到厭

今晚兩隊都難D 楽天今季唔知搞乜
不過orix今晚先發Ｋ－鈴木咩料, 唔多識佢

秦基博作架
08 09 甲子園佢唱都好夾

係估唔到差咁大距離，仲諗住吉田可以同桐蔭打線黎一場死鬥

應該之後都好難又出隊全縣內人組成既彈出黎

除非禁止野球留學, 不過有天份既學生, 早D去名門提升實力好過

農業學校都再冇乜機會再入到決賽

冇話唔比佢贏 只不過日本人投票既時候實會多左人投大阪
冇法 贏家多人憎

樂天就好簡單,叫三木谷浩史去神戶專心照顧好小白先

夏天結束啦, 又要等下年

下年春甲大家再開post

桐蔭三連霸

呢個廣告系列真係好正 睇多次都唔會厭 條女睇msg個個就真係好煩膠

下年創志西純矢

又想睇多次洋蔥片又無人有LINK

黎緊有U18日本代表隊打第12回 BFA U18アジア選手権
有香港隊, 同組

啲日本仔話佢三振完人哋啲慶祝動作好煩

桐蔭上位果堆真係打到吉田傻晒

好霸氣

得罪都要講句，嵐唱得好難聽

今年最精彩都係濟美對星稜

我覺得各種因素影響啦, 差距唔應該咁大
不過輸左就係輸左, 唔知佢入唔入職棒

自桐蔭打出嗰兩球hr就勝負已分

我覺得佢都幾靚丫

球員信心,個人能力,戰術發揮,信心
各方面都係埸波反影左個差距

投到甩帽好漫畫feel

我覺得係體力影響到球威同球質

完投左咁多場 燃盡啦

應該無咩可能

條友講完未

茂野吾郎

個會長講野好似鬼佬講日文咁

吉田對橫濱個場已經傷左

關西又熱呢

明明係一場技術性擊倒既比賽，要幾玻璃心先會憎對面隊重要憎埋佢個區

支新旗唔明改左d咩

根尾今屆MVP

春甲行邀請制真係大機會D

唔通柿木咩

其實桐蔭贏係預左 唔明有咩好憎

只要佢哋秋季大會醒醒定定， 下年春甲基本上係一定入圍

塊牌好正

攞到第二有個獎已經有晒交代

希望吉田唔好好似島袋洋獎咁

最後根尾同柿木每人都有一次甲子園勝投

班友係咁望頒獎兩個女仔

大桐無左藤原 根尾呢班3年級生
實力大減啦
贏唔贏到履正社都係一個問題

彩虹

又講廢話

彩虹都有埋咁戲劇性

條彩虹真定假架

播MV未

唔需要贏， 基本上秋季近畿大會入四強就okay

以佢哋嘅戰績同埋實力， 高野連 一定畀足面佢哋

桐蔭差唔多走哂全部主力

今年先發一個二年級都無

後備席都係得兩個二年生

希望近畿大會其他隊比D力

原來慶応曾經拎過冠軍

雖然我麻麻地大阪桐蔭

不過我唔可以唔承認佢哋培育青年球員真係好勵害， 加上每年都有咁多國家隊級嘅球員加入

對佢哋嚟講入春甲真係唔係問題

秋季近畿大會要大阪大會冠亞軍先有得打
如果冠軍賽之前對履正社嘅話

邊有咁橋呀？

出年繼續支持智辯 全攻型
雖然今屆一回遊

抽籤姐 第一場都對得啦唔係咩

其實邊到有得睇依D大會比賽

智辯

應該係得當地先有得睇

有冇人買左個球?

想買呀

高野連定甲子園果個?

甲子園

春甲唔係邀請制架咩? 又要打地方大會入選？

上年個首今年播就差唔多
雖然鐘意柚子
不過首歌真係柔和左啲

想知秋田收視幾多

今次MV真係冇feel

都係花咲德榮個啦啦隊最可愛

不過應該比野村食咗

不過應該冇咁快有

首歌都唔係咁差啫

我都想打, 研究緊官網訂集運

圖呢? 濟美最正囉

係都要播多次蒲島太郎

委員會憑實力選

點樣判斷你嘅實力， 就係睇下你秋季大會， 明治神宮大會呢啲嘅表現

每次最後一球 衝上去攬埋一齊手指第一個畫面都係咁正

D廣告應該random出

想買

Google 岡田真菜美

唔記得16年定邊年
有次抽籤 履正社 2回戰已經抽到大桐
同埋大阪d學校本身都唔弱
出唔到線真係唔出奇

有個紀念袋 5500YEN
有個紀念球 推巾 同其他野

其實紀念少得黎又普通 真係得個波值得買

諗起近大付

呢個好多售罄

柚子作點會差
不過同上年比唔夠熱血啫

阿拉屍本身都同熱血唔點扯得上關係

我係唔鍾意大阪先唔鍾意桐蔭

棒球 東邦未逆轉果陣買左粒係屋企擺

呢首同巨人op一樣
首歌好聽但唔夾

吉田地方大會同夏甲出賽總計投球1517球

紀錄係幾多

希望佢上大學先
好過直接打職棒

手真係會斷

島袋洋獎都都係入大學先
跟住係大學都冇表現

呢兩個都幾可愛

用NBA嚟講，即係上年嘅NBA Finals
桐蔭係勇士，金足農係騎士

舊年ending mv

吓？？？？

入早稻田 繼續酷使
手帕王子

單計甲子園紀錄最多係斎藤佑樹 948球, 吉田就 881球
不過斎藤佑樹其後發展

木村春香

斎藤佑樹打多左場

都係呢個屈機 求名

咪玩啦

最右果個正d

好文共賞

你話後面最右？

你真識食
第一排最右留俾我

我要前排左二

我而家先發現呢個post上左熱門

咁都上到

其實係桐蔭大量得分前都推得好快
我每次轉場入來個陣都推左兩三頁

決賽
仲要金足農咁有話題性
多左好多新巴打入黎個po 自然推得快

講起又講有無人會睇明治神宮野球大会

如果有人開post 又有直播link 就會睇
今次第一次睇甲子園 睇睇下又幾好睇

到時我有時間既話我可以開post，就係唔知有無人睇
同埋以往明治神宮野球大会都會有網上直播，但你預高中部會無春夏甲咁精彩

有時間都會睇, 識下黎緊春甲健將

呢d大會係全國院校自由報名定地方大賽咁?

開個post 1齊睇囉

高中部係各地區大會優勝球隊先有資格參加
明治神宮大會贏左個間學校可以幫佢個區拎多一個春甲名額

大阪桐蔭得2個2年生

香港都有發生過，2002年，當年毅智仲係新學校，創校咗四年，由天水圍嘅一間無人聽過嘅中學一路殺入全港學界籃球精英賽決賽，講戲劇性都唔會差得過金足農，好可惜最後輸咗俾新民

記錄員都144

秋季地区大会十月就會開波, 其實可以考慮開個高中棒球POST, 方便有興趣既巴打交流

到秋季大會個陣可以再開一個新post交流下，順便講下今年選秀，但而家可以係到吹住先

除左神宮大會 仲有個國民體育大會
呢個係比今年夏甲8強校同地方舉辦校既比賽

U18名單
投手

11 柿木 蓮 大阪桐蔭 3年 右投右打
13 板川 佳矢 横浜 3年 左投左打
14 渡邉 勇太朗 浦和学院 3年 右投右打
15 野尻 幸輝 木更津総合 3年 右投左打
16 吉田 輝星 金足農 3年 右投右打
18 市川 悠太 明徳義塾 3年 右投右打
19 山田 龍聖 高岡商 3年 左投左打
17 奥川 恭伸 星稜 2年 右投右打

捕手
10 小泉 航平 大阪桐蔭 3年 右投右打
22 根来 龍真 常葉大菊川 3年 右投左打

内野手
1 中川 卓也 大阪桐蔭 3年 右投左打
2 日置 航 日大三 3年 右投右打
5 根尾 昂 大阪桐蔭 3年 右投左打
7 小園 海斗 報徳学園 3年 右投左打
8 奈良間 大己 常葉大菊川 3年 右投右打

外野手
21 蛭間 拓哉 浦和学院 3年 左投左打
24 峯 圭汰 創成館 3年 右投右打
28 藤原 恭大 大阪桐蔭 3年 右投左打

想問下國民體育大會邊到可以搵到直播link

好文共享

雖然係忽然球迷但呢幾場真係好正

我其實諗緊會唔會正式開個高中野球 post
介紹吓學校歷史，注目選手，地區大會賽果咁，進路消息咁

咁到正賽就易啲接軌

如果有得播應該都係睇夏甲個網

呢個好似唔係正式？
似係d人估出黎既名單

有山田龍聖，冇西純矢、林優樹、鶴田克樹..........？

ptt 話未出喎

其實都可以既，但要睇下有無人有咁好心機去整理d資料
我有時間都可以幫下手

我記得上年鬧個好似叫中村獎大 好鬼勁 打勁多hr
搞到寧願送佢上壘
想問而家去左邊？

唔該曬，我之前想睇但搵唔到link

Ptt睇到既

Happy life, Happy home

正式名單黎

選秀去咗廣島

有明德既市川 無創志既西
奧川唔係傷左咩
同埋要3個遊擊手做咩

有個巴打而家係日本高中打緊棒球
唔知佢睇唔睇到呢個post呢

我係對歷史嗰啲有興趣可以分享一下
但開版其實唔知大家想知啲咩

U18亞洲青棒第一場打香港

選人好奇怪

西唔入選

佢有時都會入下來，但我覺得要再見到佢就難d，因為日本好多棒球部既宿生都唔比用手提電話同埋佢每日練波時間咁長，真係難d見到佢

我覺得開版其實都係講下每年有咩大賽同賽制，個年既注目學校同選手已經夠比人入門

有野尻份
佢唔係想走返野手向咩

鶴田、林仔 都冇份

同意

我覺得鶴田應該要選

唔比用手提電話

2018年第12回 BFA U18アジア選手権有冇直播
想睇下野尻投球

野手方面：天理嘅太田、花咲德榮嘅野村都冇選

捕手：近江嘅有馬諒又係滄海遺珠

三個外野會唔會太少

應該out市川 入鶴田好d
市川地區賽就比人打爆

以往都有

根尾可以守外野

合宿制既棒球部真係唔比帶電話架
但我唔清楚佢個間係唔係，但海外生我就覺得點都比帶既，最多平時沒收電話姐

之前係twitter見到既圖

熱血既高中生活
我都好想咁過

想問下香港而家仲有冇擊球中心 先玩下

咁你實際真係咁就未必想

我都係認為唔好做波牛， 都要比返啲時間讀書同埋其他生活技能

以前PL學園 就係乜都唔做淨係打波， 啲舊生話好似地獄咁， 到佢打唔到職業先發覺自己高中三年乜都冇學過

野村可能係狀態問題 甲子園打得唔太好
唔擇近江既 有馬諒 林 同埋創志既 阿西 可能係因為佢地係2年生
要入u18既2年生要超突出先得
野手 早稻田 既野村

好似無

但係佢揀星稜嘅奥川喎？

受咗傷都揀
未打職業就已經操到壞咗

依段時間除左練波 剩低D時間都應該係讀書多
一陣入唔到職棒就唔知可以做咩

社會人野球都要人請先有得打

如果係文盲， 波都冇得打

( 當然唔會文盲咁誇張， 不過唔想退咗休都擔擔抬抬， 都係要文武兩道)

高校日本代表 対 大学日本代表
唔知有冇直播

我依家三十幾歲人
覺得無論中學定ive段時間都係冇咩用
出到黎又係搵唔到食
到近三十歲為呃餐飯食再半工讀多個hd

舊年嘅大物新秀清宮今日又fighter dh

有電視台直播

又比人炒緊8-2

好似無
早1,2年 觀塘個間都執埋

唉 想玩下都冇

奧川講真幾勁 有球速 控球唔差
傷應該都係小傷 如果大傷嘅都唔會揀

壓制桐蔭個二年投手呢

履正社果個

唔好鞭屍

秋季大會繼續壓制大桐

「我，沒辦法投了」，五局結束後，走上投手丘打算勉勵金足農王牌吉田輝星的二壘手
菅原聽到他這樣說，菅原說他從來沒看過如此虛弱的輝星。「到此為止吧，接下來由我們
來逆轉」，講完這句話後，菅原就把這件事傳達了出去。

比賽結束到應援席敬完禮後的吉田開始崩潰哭泣，「是因為輝星的投球，我們才能夠來
這裡的，挺起胸膛吧。」菅原這樣支持鼓勵著，雖然最後沒辦法達成秋田的首次優勝，
但金足農奮戰到最後一刻的羈絆是緊密的。

吉田bb

希望呢樣嘢唔會摧毀佢

公立學校走到入決賽已經超晒額

佢有，前幾個post 佢有留言

日本好多新聞都係金足農，吉田
四局下半開始下身幾乎郁唔到

吉田同柿木(無安打)

吉田笑返

因為佢地成個過程本身就可以寫到一套漫畫。
話題又高，成個秋田縣都幾乎放假睇佢地決賽牙

有冇試過高校時間好活躍既投手轉做職業轉做野手(非受傷關係)

我覺得公立學校打到入決賽已經好傳奇

嗰個(無安打) 笑到我仆街

今年竟然100毛都有講甲子園

係咪我哋炒熱咗個topic？

見到吉田同金足農比桐蔭中出真係好sad

好彩有柿木中和下

想問下秋季大賽係咪都會有網上直播?
我由上年先開始睇甲子園 好多時都唔知幾時開始 如果有熟日本高中棒球既巴打KEEP住開POST討論/更新就好

秋季大會大約9月中就開始打
印象中好似無直播
要去到神宮大賽先有直播

100毛話大桐係準備衛冕嘅名校豪門隊
唔識都查下先啦

係呀衛冕啊

唔係當春甲夏甲叫衛冕呀

衛冕亞軍

投咁多場，真係夠哂㗎啦，唔需要自責

次次見到呢幅圖都忍唔住笑

係唔係好仆街？

唔會，因為我都會笑

連明報體育都報金足農拎亞軍

連登再次發揮作用

網上記者好易做

算啦，有人報起碼好過無

岩岩睇100毛 d comment真係好好笑

有啲我覺得係巴打嚟

我見到有個留言係話宮崎同根尾係幸運打出全壘打

唔係呱

條友講得出呢句
佢都係幸運出世

游水游得快

下面有唔少人係到扮有睇開

等我又上100毛笑吓先

根本大桐正選全部都有能力打出HR
除左柿木

有冇人有傳送門

搵咗好耐都搵唔到有呢啲笑話

２０１８年福井國民體育大會１２參賽校名單
濟美 （愛媛）
大阪桐蔭 （大阪）
金足農 （秋田）
日大三 （東京）
報德學園 （兵庫）
浦和學院 （埼玉）
近江 （滋賀）
下關國際 （山口）
常葉大菊川 （靜岡）
高岡商 （富山）
高知商 （高知）
敦賀氣比 （福井） （主辦地）

候補校名
橫濱 （神奈川）
龍谷大平安 （京都）

唔講都唔知香港有咁多高校野球fans

想睇済美對金足農

我想睇西美對西關

三年級嘅應該都退社啦下話

我係單純想知兩隊桐蔭受害者邊隊勁d
其實兩隊有d位都幾似下

點解常葉大菊川有， 龍谷大平安無？

主力係咪引退晒？

都有，唔記得太多
鈴木一郎 堂林翔太
中田翔都試過二刀流

三年生出到，呢個係佢地最後既比賽來
國體大會唔受高野連規定所限，所以會比班三年生去玩下

咁嘅話有睇頭喎 西關對西美

夏甲前16搵12隊，通常前8就一定有，其餘就交比主辦方選

引退左但照出到

其實以前公立學校成日贏
甲子園名門松山商就係公立校
係近十年開始沒落

王貞治

直播冇留意到 睇翻相真係好靚同應景

祝賀桐蔭之餘又在安慰金足農
這條彩虹實在係畫龍點睛

話說好似得橫濱一間係做到四大大會完全制霸（明治神宮大會，春夏甲加國體大會）

Ichiro 係因為交通意外受傷所以想專心野手轉向

個彩虹為100屆夏甲畫上左完美既句號

日大三
早稲田實
帝京

我講得唔係清楚，我係講緊一年內

見有人提起中村奨成

中村入左職棒 打成點

喺二軍

二軍練緊，我估兩三年後先有機會上一軍擔正

你啱 自膠

有mv 啦

好多經典畫面

btw 吉田 最後果個細路

1:46個啦啦隊
近江班友一路掘土一路讚吉田勁超好笑

仲有
濟美 再見全壘打
高知商 有個右手有殘障選手
西 未投完已經想喊 果日仲好似係佢死左爸爸既誕生日
金足農對近江反cup

btw 1:42 果個正d

個個都出文講甲子園
個個用kano黎比

「男主光環點滿的金足農ace吉田，初中畢業有強校來挖他，沒去，說要帶領本地的小夥伴一起進入甲子園，說到做到！不止進了甲子園，甚至離稱霸都只有一步！150km的豪腕＋gear change各種變速球＋控球能力超強＋心態超出年齡的冷靜，可以說一己之力帶領球隊一路披荊斬棘，不折不扣的男主劇本。」

好多潮文，呢段打鑽石王牌作者塊臉。

我覺得一大班有潛力選手一齊訓練真係會為成隊帶黎正面既競爭
就好似鑽石王牌入面講每個人都唔想輸比大家,推動大家一齊進步

柿木: 我無安打 一齊執泥啦

呢兩個禮拜做左一個突然棒球迷

睇到金足農 真係好似以前睇漫畫電視劇咁
真係好正

打棒球可以打到成個地區去支持一支球隊... 真係難能可貴
金足農 好野!

如果覺得棒球好睇, 就不妨留意下職棒
日職選手都係高校甲子園咁選秀上去
你今年睇完, 過幾年可能你睇職棒, 今屆選手已經係職業球員
淨係舊年選秀既清宮, 噙晚都已經係職棒出賽, 亦都有全壘打
希望香港多D人睇棒球, 多D同好

雖然大家都係農務系學校用Kano 好似太遠古

柿木(無安打 )

我五六年前睇職棒覺得好悶
無論係日職定MLB都係
好多時都係投手戰唔係三振就係高飛接殺
因為高中選手未咁成熟好多時都有好多變數

我個人覺得今年依個決賽組合賽力差距一定大過當年好多

都係，仲要節奏好慢打三四粒鐘
好似男排太快太大力反而女排慢啲仲好睇嘅道理

上年果首今年用就上神台啦
高橋優秋田人
完場出彩虹

節奏真係好慢

我現場睇過福岡同廣島主場

覺得約女睇ok 一支公真係悶

但氣氛係一流

琴日秋田縣都出彩虹🌈

今年呢首真係差啲，僅次akb 個年

今次MV主題唔同 用連接未來做主題 以往多數都係甲子園天空收尾 班細路希望真係會係甲子園場上見到佢地

甲子園係精彩D, 始終輸咗就會出局, 每隊都會駁哂命咁打, 同職棒個睇法好唔同
我睇職棒, 反而鍾意慢節奏, 然後突然某局黎一個高潮, 或者美技
其實即係好似足球咁, 都唔可能90分鐘不停快上快落入球得分
要對場比賽有投入感, 最好有自己鍾意既球隊或者球員, 咁可能都睇得肉緊D
另外亦都可以留意下配球, 戰術

現場我都去過幾個主場睇, 氣氛完全唔同, 如果係有夏祭果D就仲正

似紙飛機個年

又無話打唔打鑽石王牌臉既，鑽石王牌係用棒球強校既角度去講故事姐
你望下主角鄉下班小夥伴就知佢無咩可能做到，同埋主角係鄉下缺乏正確既訓練下更加無可能發揮到佢本來天份既優勢
同埋現實中真係有唔少人離開佢鄉下既小夥伴去棒球留學

同意
鑽石王牌間中學連九個人都唔夠要搵埋女仔打

佢間中學係少人到要同其他學校合併

所以金足農真係好傳球，本身球隊入面有D球員初中時期係玩軟式棒球或者冇玩棒球，高中合埋一齊先剛剛夠9個主力，冇輪換。

未必，當年中京商係連續三年夏甲連霸

雖然參賽隊伍係少啲， 但係當年嘉義農林一個職棒級嘅球員都冇。

中京商嘅投手係吉田正男， 當年係好似江川卓、松坂大輔級嘅怪物投手
係三年連霸嘅投手

當年嘉義農林個投手投到決賽嗰陣
身體狀態係差過吉田

其實嗰個差距肯定冇大家想像中咁大

Sorry 講漏咗， 我嘅意思係身體狀態差過金足農嘅吉田

吉田最後都無打職棒

咪同香港一樣囉

外父 : 「 吓？ 你想打職業棒球? 正正經經打份工算啦！ 你咁樣我點交個女畀你？ 」

學界同職業個gap始終太大
你唔係有能力企穩到職業
一陣三張幾有晒老婆仔女又要供樓先黎比人戰力外你都幾頭痕

日本好彩比當年進步得多

香港

唔係讀完大學都有得選秀打番職棒架咩

島袋洋獎

就算社會人都有得選秀入職棒

你入得到唔代表你有能力靠果樣野搵食
職業運動員就係英雄地 你能力唔夠既 雞你就雞你 無人會同情你

錢進球場同現實都有講
甲子園嘅優秀選手唔代表打職棒都可以保持得住
隨時成個職業生涯都上唔到一軍

不過打職業嗰幾年搵錢一定多過普通人好多嘅

打唔到職業入到社會人都正嘅，入大公司番半日工打半日波做正社員收正常人工，打到三十歲退休變番全職，隨時生活好過打職棒幾年被戰力外通告

如果你係講中京商嘅吉田
佢唔係冇實力打職業棒球， 佢係因為驚球員社會地位太低

所以唔去打職業

如果你屋企係有頭有面就真
一般人應該都唔會咁大問題

3:48開始睇

又黎 都連霸左啦 仲鞭乜鬼

篇篇文都話金足農點點點，抹殺哂大桐呢一年既努力。大桐一樣日日瘋狂操練，豪門成功都唔係靠僥倖，我相信每次落場，每個人都有認真對待比賽。
之前見到有個comment話大桐好「幸運」有兩個滿疊全疊打，我想講所謂既「幸運」其實係由不斷既大量操練得返黎既技術

耐えて 前へ 立ち上がることの意味を知るために人は転んだり
涙したりするんだろう

仲有下年夏甲連霸

冇睇開甲子園
係咪有首歌好經典既歌 唔知係咪主題曲
幾年前係YouTube睇到覺得好熱血想搵返

其實大公司真係唔錯, 雖然錢係搵得少過職棒, 但無咁大個頭唔戴咁大頂帽, 每年選秀, 有幾個最後真係上到一軍主力已經係大豐收

香港d人寫文係咁，只會吹奏弱隊，夠熱血就呃到like，完全無視雙方實力差距同對手既努力

同埋條友有無認真睇比賽都係問題，邊到來兩支滿壘HR
同埋你有睇既就知桐蔭個兩支全壘打唔係好運，係真係捉到球路打出去，係技術性擊倒，同埋桐蔭平時練習有咁多重訓有HR係唔出奇

因為大阪桐蔭係未開波前媒體就一直吹奏緊佢地係宇宙桐。

中川卓也又係喊到傻

funky monkey babys

吹奏桐蔭二度春夏連霸同金足農之餘，其實都好應該吹奏下桐蔭個監督西谷浩一，佢係培育球員方面真係有一手
因為唔係話你有一手好球員就會自動贏到，你唔識培育同運用都係無用
另外西谷監督係甲子園優勝數（7回）同勝率（55勝9敗 勝率.859）方面已經超越左當年PL學園既中村順司（58勝10敗 勝率.853）成為歷代第一

我都諗係funky monkey babys 2010年

邊個人咁樣寫？

可唔可以cap圖嚟睇？

咁真係幫你唔到 仲睇100毛

都係一個唔識波嘅人comment姐
講到好似有華媒要抹黑咁

但事實今屆係贏左嗰隊都唔及輸左嗰隊咁注目

佢係想講緊華媒凈係掛住吹奏金足農既奇蹟，而完全無提及到桐蔭係背後既努力

同埋今屆桐蔭係由頭到尾都係焦點來，係日本個邊桐蔭都係比較注目，係華媒先放個焦點係金足農到

冇得咁比較既 甲子園係乜D人都未必知 你香港講A+桐蔭一路殺到尾 春夏連霸 D人真係WFC

咁講啦
香港都少人留意同打棒球,你同佢講強唔強隊根本冇概念
但金足農個故事又真係夠哂熱血,數據仲要非常驚人
傳媒要揀有趣嘅資料來取材我又覺得冇乜問題嘅,大眾就係鍾意睇奇跡架啦
眾人皆醉好似冇乜必要

賽前注目度一定係強隊佔優,但結果論而言,金足農值得成為一個傳說

咁我又無怪華文媒體放個焦點係金足農到既，呢d熱血野係無棒球文化既香港係比較容易吸引到讀者，係想佢地係內文寫多少少桐蔭既野，唔好凈係講金足農

甲子園完咗好空虛
唔知金農個故事有無得改編漫畫, 9個人約定一齊入同一間高中, 最後並肩作戰打到入決賽
最後面對努力既天才完敗, 最後惺惺相惜, 外傳就一齊打U18 亞洲青棒錦標賽, 真係好王道劇情

呢篇寫得幾好

今天下午秋田縣某所縣立高中的家長都接到了一封信，表示孩子們明天下午臨時停課；日本航空在今天下午決定，要加開明早秋田飛往大阪伊丹的臨時航班。這兩件事都為了同一個原因──因為明天下午是第100回夏季甲子園冠軍決賽，將由秋田縣立金足農業高校將對上大阪桐蔭高中。

這可說是秋田縣的一大喜事，畢竟這是自1915年第一次大會以來，睽違了103年總算又有代表秋田縣的高中爭奪冠軍寶座，誰還有心情上班、上課呢？就率直地全力應援吧！

相較於被視為奪冠大熱門、囊括各路好手的大阪桐蔭，金足農業實在是個爆冷門的存在──從縣大會開始便未換人的先發九人，全是土生土長的秋田男兒，扎扎實實地「地產地銷」；王牌投手吉田輝星連名字都夢幻得像棒球漫畫的主人公，一路打下來每場都投超過130球；應援的吹奏部人數過少，還號召了畢業校友們一塊來助陣；學校雖叫「金足」，經費卻一點都不足，大人們怕是沒想過竟然如此爭氣過關斬將到最後，原先預估的食宿費大超支，只得緊急募款求支持。

秋田縣全民癡狂，在Twitter上，從Tower Record或animate，甚至是電視台、廣播、出版社等所有官方小編全面失控，比賽的實況推文就算只有文字也都能讀出了興奮激動之情，被感動的民眾更用贊助代替支持，紛紛曬出捐款收據，所以彈性停課作為教育的一環、說走就走搭機去當場應援，都是很能理解的情感。

而大家也對這所高中越來越感興趣，陸續發掘出該校校規有「偷蘋果要停學」、「偷梨子要退學」、「不能欺負豬」等奇妙法則，意外引起討論，不過也有其他農業學校的學生表示很懂，還有人分享不得騎馬上下學或是不得偷吃農作物等自家校規──總歸來說，就是必須以謙虛與誠懇的態度來面對土地。轉念一想，又覺得農業學校的學生們更可愛了。

也許金足農業整個「設定」（最強大的是這居然在現實中發生）幾乎等同從熱血漫畫裡走出來的模樣，但這可不代表大阪桐蔭就是「反派」，勁旅之所以為勁旅，背後又有多少辛苦是人們無所得知，甚至太視為理所當然而忽略的呢？甲子園充滿著汗水、淚水與歡笑，當然也承載了夢想的實踐與幻滅，對戰場上有奇蹟，卻沒有僥倖。3781支隊伍中站上頂點的大阪桐蔭與金足農業究竟誰能制霸全國呢？平成最後的夏天雖過於炎熱，野球男兒的奮力投打卻捲起一陣清爽的夏之疾風，無論誰取勝，這一役必然都會是激昂而耀眼、令人難忘的青春篇章。

就讓我們拭目以待吧。

圖片來源：

我睇新聞吹奏隊都係借兵庫有馬高校，至少近江個場係

我指金足農

大桐年年都寫，冠軍又比你贏左，選秀國家隊都比你地攞晒，都好夠了吧。
就算係日本都係全面金足農可惜，關華唔華文咩事呀，何況華文媒體好多都根本唔撚識

鬼唔知日本都好多媒體為金足農感到可惜，我無特登踩低華媒，凈係希望佢寫多少少贏個隊都唔得
唔識咪上網搵資料，網上根本就唔少資料，唔識根本上就係一個藉口，你唔撚識又寫到金足農？
唔怪得而家d媒體越做越差，真係多得你班無要求既讀者，因為唔識就唔洗有要求
你望下上面個位巴打post個篇文，點解人地寫到，其他既記者會做唔到？

記者不嬲多垃圾
依家啲媒體做content farm 多過真係做content

寫完冇咩人睇嘅野對傳媒來講係冇咩意思
想講自己嘅睇法咪開個Medium寫囉

太多人集中係吉田一人撐起成隊波
根本有幾隊都係靠一個投手撐到最後
濟美既山口都係一個傳奇
第一戰投晒13局共用18x球最尾反勝
帶領入到四強先輸俾桐蔭

話時話，推咗五個post

淨係燈桐蔭嘅replies都夠一個post

吉田輝星，菅原天空，又天又星根本漫畫人物名黎，可以考慮下拍動畫

終於都係最鍾意呢首

開咗個 post, 有興趣可以係嗰度傾

仲要2個都幾靚仔

係, 每年加入既一年生, 應該個個中學部唔係第四棒就係皇牌o甘滯....
同級生既內部競爭都異常激烈..... 突出既話二年生都有機會出場...
如果唔係即係操足三年....

大桐個情況
基本上你當diamond ace 青道就得

熱血甲子園 金足農業回鄉 秋田空港千人接機

雖然最後喺決賽輸咗，但金足農業都為秋田縣民甚至係各地鍾意運動嘅人帶嚟一段奇妙之旅，完成「第100回全国高校野球選手権」之後，佢哋今日(22日)就返到秋田空港喇，據講有超過1200人去接機，另外皇牌投手吉田輝星都有出Twitter多謝各位嘅打氣！

有兩三個三年級已經係舊年甲子園做緊正選了
無記錯根尾仲要係4棒

啲女嗌到癲

個陣係藤原第一棒，中川第三棒，根尾第四棒
根尾藤原呢屆比人叫做黃金世代，個年甲子園18人名單入面有7個係2年生

好夢幻 睇得安達充多
但諗唔到現實 同漫畫情節一樣

始終棒球o係日本係家庭活動黎

証明監督搵新生時眼光好準

簡啱一個，其他都係星輝哥啲fd 見佢讀邊間就一齊讀

sor 覆錯

你睇5:45
同一個機場人數差幾遠

二年生就上到正選真係勁好多
興南個年就係成班二年生都打過咁濟
直上三年就春夏橫掃

桐蔭上年唔係衰中川派膠既話隨時連續兩年橫掃春夏兩甲
今年桐蔭名單有6個人係二年生個陣已經有春夏甲經驗同有夏甲經驗既杮木，個班二年生重要係上年甲子園主力來，你就知今年桐蔭真係癲到咩地步

大桐係大魔王真係無置疑

點同，人地決賽果日，秋田縣學校放假半日俾班學生番屋企睇決賽呀。 睇Twitter 話世界盃成田機場800人接機，今日千幾人接機。

咁吉田同菅原又真係靚仔喎

青道咁廢

其實個請況唔太一樣，青道一個年級收三十幾人，而桐蔭一級收得二十人，仲要係學校邀請先有得入，普通學生係無得申請入野球部

21日午後にNHK総合で生中継された大阪桐蔭（北大阪）と金足農（秋田）による全国高校野球選手権決勝の平均視聴率が関東地区で20.3%だったことが22日、ビデオリサーチの調べで分かった。関西地区は15.9%、仙台地区は27.8%だった。

瞬間最高視聴率は仙台地区が32.5%で、二回や四回の金足農の攻撃時だった。関東地区は24.0%、関西地区は19.2%。

咁人都係傾向挫強扶弱

金足農係抵讚

但大桐其實一樣付出左好大努力
上年夏甲一輸波第2日已經開始練波, 同埋佢地上年係無執到甲子園d 土, 因為佢地堅信自己下年一定要再返來

完場中川都喊到豬頭咁, 我估上年佢個人失誤佢呢一整年都無一日忘記到

之前有巴打話台仔高中好屈

睇返亞青錦標賽近年都係日韓最屈, 日本贏過5次冠軍(最多), 台灣2次

之前d 乜乜大阪聯隊(幾乎全大桐) 千葉聯隊, 個意義同重要性都唔同啦, 擺幾多心去打好難講

滾羊講得幾好
叫啲人唔好一知半解就屌

我問過啲台仔話佢地體育勁嘅真係細細個就讀體育班，所以少少拔苗助長嘅感覺，細個因為操得勁好似勁過人地好多但長大後其他人已經追番兼過頭

日本亞青名單 投手2年生有奧川但無西純矢

柿木同吉野都有

我都好期待係唔係好似之前位巴打咁講台仔呢班高中生可以輕鬆打爆大桐 雖然今次係國家隊, 唔係高校之間比賽

臺灣好似唔知幾多年個世青棒冠軍

原來日本未贏過

臺灣贏好多果個係LLB搞果個

我知呀 U18都冇贏過

我估IBAF果個應該高水平d

水平其實一樣，係個比賽改左名姐

金足農最後籌集到1.9億日圓, 即係大約一千三百萬港紙

source:

一發屋，應該無下屆

所以都好期待9月個亞青

大家覺得投手會出邊個?

我講LLB同IBAF個比較

我誤會左你講IBAF同WBSC做比較
咁WBSC搞果個就真係水平高過LLB

其實呢啲紀念品可唔可以喺海外買到？
好想買

日本嘢不嬲只for內銷唔for外銷。

轉運

求敎學

buyandship
tenso

去睇睇先。唔該

隻球同杯都幾正